Het voorbereiding en het naar het buitenland gaan in dergelijk weer, met het offer van zijn kinderen na het avondeten, waren kwaad, waren op z'n minst onaangenaam, welke meneer John Knightley in geen geval leuk vond; hij verwachtte niets in het bezoek dat de aankoop helemaal waard kon zijn; en de hun hele rit naar de pastorie werd door hem besteed aan het uitdrukken van de zijne ontevredenheid.
